\documentclass{beamer}
 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[squaren,Gray]{SIunits}
\usepackage[misc,electronic]{ifsym}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[usenames,dvipsnames]{pstricks}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{pst-grad} % For gradients
\usepackage{pst-plot} % For axes
 
\bibliographystyle{alpha}

\graphicspath{{figures/}}

%\usetheme{Warsaw}
\usetheme{PaloAlto}
 
% Nouvelle commande pour les les puissances de 10
\providecommand{\e}[1]{\ensuremath{\times 10^{#1}}} 

\providecommand{\cadre}[1]{
\fbox{\begin{minipage}{\linewidth}
#1
\end{minipage}}}
 
 
\begin{document}

\title{TechnoBoard Modèle 1}
\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Le début}

\begin{itemize}
\item Besoin de cartes de développement MCU et logique programmable pour les cours de technologie du génie physique du CEGEP La Pocatière (pour la stabilité et nos besoins)
\begin{itemize}
\item ... et si on faisait bâtir une carte par les étudiants qui comprend à la fois un MCU et de la logique programmable à bas coût?

\item ... et si cette carte leur appartenaient puisque le coût est suffisamment bas?

\item ... et si on développait des librairies faciles d'utilisation?

\item ... et si on créait des applications utilisant ces librairies qui sont fortement reliées au génie physique?
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Le concept général}

\begin{figure}
\centering
\input{figures/idee_generale}
\caption{Concept général}
\end{figure}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Les objectifs généraux du projet}

Voici les objectifs généraux du projet:

\begin{enumerate}[*]
\item Doit contenir un MCU de type "general purpose" avec des fonctions analogiques (mesure et contrôle de phénomènes physiques pour le génie physique).

\item Le MCU doit être facile d'utilisation (librairies provenant du manufacturier, documentation complète, etc.)

\item Le MCU doit être largement utilisé dans l'industrie.

\item Doit contenir de la logique programmable.

\item Doit contenir un port de communication.

\item Doit contenir plusieurs ports numériques (discrets, PWM, mesures d'impulsion, etc.) et ports analogiques (entrées, sorties, comparateurs, etc.)
\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Les objectifs généraux du projet}

\begin{enumerate}[*]
\item Doit contenir un ou des ports d'extension standards.

\item Le MCU ainsi que la logique programmable doivent pouvoir être programmables sans autre matériel.

\item Le MCU et la logique programmable doivent pouvoir communiquer ensemble.

\item Coût suffisamment bas pour pouvoir être acheté par les étudiants ($\sim 30\$ $).

\item L'alimentation doit se faire sans câble et source externes spécialisés.
\end{enumerate}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Les objectifs généraux du projet}

\begin{enumerate}[*]
\item Doit pouvoir être utilisable directement (ou presque) à partir du \textbf{main}. Ceci signifie sans l'utilisation de librairies complexes, surtout pour la communication, pour ainsi utiliser la carte comme une carte de développement (ou d'évaluation).

\item Doit contenir des librairies faciles d'utilisation pour piloter le HW, communiquer entre le MCU et la logique programmable ainsi que communiquer vers l'extérieur.

\item Doit contenir une application SW et FW utilisant les librairies servant à utiliser le TechnoBoard comme une carte d'acquisition de données. Sert aussi d'exemple d'utilisation des librairies.

\item Doit contenir des libraires PC pour piloter la carte facilement.
\end{enumerate}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Les objectifs généraux du projet}

\begin{enumerate}[*]
\item Doit contenir une application PC qui utilise les librairies pour réaliser des tâches de mesure et de contrôle de phénomènes physiques. Sert aussi d'exemple d'utilisation des librairies.

\item Doit être code source libre pour le SW, "open hardware" pour le matériel, creative commons pour le reste.

\item Les environnements de développement pour l'ensemble du projet incluant le SW, FW, HW ainsi que la documentation doivent être gratuits.

\item Toute la documentation doit être en anglais.
\end{enumerate}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\begin{frame}
\frametitle{Schéma bloc du TechnoBoard}
\begin{figure}
\input{figures/schema_bloc}
\caption{Schéma bloc du système complet incluant le TechnoBoard ainsi que les SW/FW}
\centering
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}